[哲]存在主義的.....弱點 ?

存在主義所以風行二三十年後就退潮，冷卻，以至被揚棄，因為其前後兩個主要內容難以自圓其說，根本無法實施下去。因為當已確認上帝不存在，世界本是荒謬的，人生其實是沒有意義、沒有目的，那麼後面那個部份，即人要行動，要在這種荒謬和無意義中體現出意義，就根本無法做到，更不會像另外一位法國存在主義作家加繆所認為的「是一種快樂的哲學。」我們通過存在主義劇作家貝克特的代表作《等待戈多》（Waiting for Godot），更可看出這種哲學的荒謬性：該劇寫兩個流浪漢在等待一個不知道會不會來的、叫「戈多」的人（Godot 暗示上帝God）。但經過一場無聊至極的等待之後（以至後悔沒有去埃菲爾鐵塔自殺），最終戈多也沒有出現。貝克特想要表現的是，現實是荒謬的（苦候一個根本不會來的人），人生是無意義的（終生期待一種不存在的虛無）。

但貝克特和薩特們認為，兩個流浪漢「苦候」的過程構成生存的意義。但這種毫沒結果、絕無希望的「苦候」人生，怎麼可能會是「快樂的」，它怎麼可能會是「快樂的哲學」？難怪連加繆都認為，「如果把存在主義哲學引用到現實生活中，則是哲學自殺。」因為這種人生哲學不僅是前後矛盾的，而且絕不會有樂觀和喜悅，更不會有真正的信心和信念。這也就是為甚麼存在主義哲學迅速銷聲匿跡的原因之一。

點睇/點反駁/應唔應該反駁/反唔反駁到/存在主義現時影響大如何

存在主義唔係唔重要，係無咩好討論
虛無？係呀！要努力做人？係呀！
鬼唔知咩

感覺問題應該係理性轉化唔到感性果個位 ?

類似即使理性地知道家人有日終會離去 , 但到果時都會傷悲

就算知道要做強者 超人等等 , 太理性既人本身又意志薄弱可以點樣加強 ? 日常經驗入面 ,初動果個位好似係最難 ?

屌那媽 頂硬上呀

//人生其實是沒有意義、沒有目的，那麼後面那個部份，即人要行動，要在這種荒謬和無意義中體現出意義，就根本無法做到//
點解無法做到？

似乎指責係來自基督教立場--

意義由神而定，人生要有意義，就要順神意而行

但認真，呢種算咩意義？
尤其是你如果睇完本經書，
都唔認同佢時，或認為經書不過是一時一些人的自我創作時，
又為何要順神意而行？

以下例子只供參考：

1.Malcolm X講過佢唔中意尼采，覺得尼采係紙上談兵。（當然，尼采的確真係無一班兄弟，人生除左強姦販毒爭地盤，係街上被槍殺以外就毫無意義）

2.托爾斯泰《懺悔錄》提過俄羅斯知識份子精神空虛、實事唔做既困境。佢同當時深受苦難既農民生活過後，發現農民反而無存在既困擾。

3.依個世界好多野等人做，但係無人做